\chapter{Prestations attendues}

\section{Présentation des préstations attendues}
E-protect assurera :
\begin{itemize}
\item Interactions de différents type de capteurs, de chocs, de mouvements et caméra.
\item Application Smartphone permettant de surveiller, de modifier, d’activer ou désactiver le système à distance.
\item Interface mobile : écran de contrôle (modification du système, mise en veille, activation/désactivation, contrôle de la connexion UNB...).
\item Systeme Back-up assurant le bon fonctionnement du système en cas de coupure de courant.
\item Accés à une page internet personnalisée en connexion constante avec le système E-protect
\item Service de conseils d'installation et de suivi du produit gratuit.\\
\end{itemize}

\section{Critères de choix}
Critères pris en compte :
\begin{itemize}
\item Facilité et gain de temps dans l'installation du parc de capteur.
\item Proposition d'un produit modulable.
\item Diminution du coût d'installation pour rivaliser sur le marché.
\item Elimination de tout intermédiaire.
\item Necessité d'interaction avec les réseaux existants.
\item Accessibilité constante du système par toute forme de support smart (smartphone, ordinateur, tablette) 
\item Installation d'une alarme ($95\%$ des cambrioleurs prennent la fuite en cas de déclenchement d’une alarme).
\item Localisation des conseils de pose de capteur ($80\%$ des cambrioleurs empruntent la porte, les autres passent par le toit ou les fenêtres)
\item Delai de réponse des capteur à la base (5 minutes : c'est le délai moyen après lequel l'intru abandonne son effraction).\\
\end{itemize}




